\defmathtask[task=12.111,year=2006,]{madi}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 28 Feb 2017}
\Large

При каких значениях \( p \) прямая \( y = x + 2 \) является касательнй
к графику функции \( y = x^{2} + p(x + 2) \). В ответ запишите сумму
этих значений.

% task text
\begin{solution}
  \def\xz{x_0}
  Запишем уравнение касательной к графику функции \( y(x) \) в
  произвольной точке \( x_{0} \).
  \begin{align*}
    \frac{dy}{dx} &= 2x + p\\
    y &= \xz^{2} + p(\xz + 2) + (2\xz + p)(x - \xz) =
        (2\xz + p)x + 2p -\xz^{2}
  \end{align*}
  Эта касательная совпадает с прямой \( y = x + 2 \) при совпадении
  соответствующих коэффицентов.
  \begin{align*}
    &\begin{cases}
      2\xz + p = 1\\
      2p - \xz^{2} = 2
    \end{cases}\\
    &\begin{cases}
      \xz = \frac12(1 - p)\\
      2p - \frac14(1 - p)^{2} = 2\\
    \end{cases}\\
    &8p - (1 -p)^{2} = 8\\
    &8p - 1 + 2p -p^{2} = 8\\
    &p^{2} - 10p + 9 = 0\\
    &(p -1)(p - 9) = 0
  \end{align*}
  Таким образом, прямая \( y = x + 2 \) является касательной к графику
  функции \( y(x) \) при \( p = 1 \) или \( p = 9 \). Сумма этих
  значений равна \( 10 \).

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{10}
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
